\newpage
\section{Anforderungen}
Biometrische Verfahren müssten bestimmte Anforderungen erfüllen um für den Einsatz geeignet zu sein

\subsection{Klassifikation}
Für alle heutigen gängigen biometrischen gilt die Funktionsweise mit Authentifikation, Identifikation ud Verifikation um ein solchen System nutzbar zu machen.
Dabei wird in zwei verschiedenen biometrischen Verfahren unterschieden:
\begin{itemize}
	\item  Physiologische Charakteristik
	\item  Verhaltensbasierte Charakteristik
\end{itemize}
Die heutige am häufigsten verwendete Methodik für physiologische Verfahren spielt dabei die Iriserkennung, die immer mehr von der Fingerabdruckerkennung ersetzt wird.
Ebenso spielen Sprach bzw Stimmerkennung eine wichtige Rolle, diese Hausarbeit setzt sich jedoch explizit mit der Gesichtserkennung auseinander.

Zu den verhaltensbasierten Charakteristika gehören beispielsweise Unterschrift oder ...

\subsubsection{Vorteile biometrischer Verfahren}
%\url{http://www.searchsecurity.de/tipp/Biometrische-Authentifizierung-Methoden-Systeme-und-praktische-Umsetzung}
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}[ht]{|l|l|}
		\hline
		\textbf{Vorteile} & \textbf{Nachteile} \\
		\hline\hline
		Vorteil1 & Nachteil1 \\
		Vorteil2 & Nachteil2 \\
	\end{tabular} \\
	\caption{Vorteile biometrischer Verfahren}
	\label{tbl:beispieltabelle1}
\end{table}

%\url{https://www.tecchannel.de/a/sicher-durch-biometrie,401934,2}
\begin{itemize} 
	\item Biometrische Merkmale können weder verloren gehen noch an andere Personen weitergegeben werden
	\item Die Fälschungssicherheit ist extrem hoch
	\item Die Gültigkeitsdauer ist extrem lang
	\item Die Kosten für den langfristigen Betrieb sind gering 
\end{itemize}

\subsubsection{Nachteile biometrischer Verfahren}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}[ht]{|l|l|}
		\hline
		\textbf{Vorteile} & \textbf{Nachteile} \\
		\hline\hline
		Vorteil1 & Nachteil1 \\
		Vorteil2 & Nachteil2 \\
	\end{tabular} \\
	\caption{Nachteile biometrischer Verfahren}
	\label{tbl:beispieltabelle2}
\end{table}

%https://www.tecchannel.de/a/sicher-durch-biometrie,401934,2
\begin{itemize} 
	\item Die Kosten für die erstmalige Beschaffung und Einrichtung von biometrischen Systemen sind relativ hoch 
	\item Es gibt hygienische Bedenken bei berührungssensitiven Systemen 
	\item Der Persönlichkeitsschutz ruft vielerorts Gegner und Kritiker dieser Systeme auf den Plan 
	\item In der Praxis tauchen oft Probleme auf, wenn die biometrischen Merkmale gestört sind: Kleinigkeiten wie Schwielen, Blasen, Verletzungen oder Ähnliches stellen beispielsweise ein Gerät zur Erkennung der Handgeometrie vor echte Schwierigkeiten.
\end{itemize}

\subsection{Kriterien}
Nun soll näher darauf eingegangen werden welche Kriterien für eine Gesichtserkennung als Alternative zu Fingerabdrucksensorik dafür als auch dagegen sprechen

\subsubsection{Was spricht für Gesichtserkennung?}
Was spricht gegen Gesichtserkennung?
automatische Gesichtserkennung über neuraler Struktur hilft für Aufklärung zb die Bekämpfung vom Terror und Muß

PRO: Menschenleben sind mehr wert als unsere Eitelkeit

Techniken, die neu sind, rufen Ängste hervor – und natürlich Kritik.
Das war schon immer so: beim Radio, beim Fernseher, beim Internet.
Und zwar vor allem dann, wenn Menschen das Gefühl hatten, die Kontrolle über die Geräte zu verlieren. Genauso ist es auch hier.
Die Gesichtserkennung per Video, die bei Datenschützern für Aufruhr sorgt, kennen die meisten schon lange vom Privatgebrauch. Vor allem Fotografen wissen die Funktion zu schätzen.

Klar, die ständige Überwachung von jedermann ist kritisch und kann verunsichern.
Aber die Videobilder dienen einem guten Zweck: Sie erkennen, ob ein gesuchter Straftäter frei herumläuft oder wo die Spur eines Kindesentführers hinführt.
Auch könnte ein Terroranschlag verhindert werden. Sind die Menschenleben, um die es dabei geht, nicht mehr wert als unsere blöde Eitelkeit? Kann ich nicht auch als erkannte Person "frei" sein?

Mal ehrlich: Was ist so schlimm daran, in Bahnhöfen erkannt zu werden? Wenn mein Smartphone online ist, weiß doch sowieso jede App und jedes soziale Netzwerk, wo ich bin.
Wenn mir ein neuer Kontakt auf Facebook vorgeschlagen wird, weil unsere Handys – also WIR - zufällig gleichzeitig auf derselben Sportanlage waren, dann beschwert sich keiner.
Aber wenn jemand weiß, dass ich am Bahnhof bin, schreien auf einmal alle auf? Das hätte schon früher kommen müssen.

Die Kameras filmen uns außerdem nicht in Jogginghose, privat lungernd vor dem Fernseher, sondern auf dem Weg zur Arbeit, zum Sport, zum gemeinsamen Wochenende, im Bahnhof eben.
Die Gesichtserkennung soll keine Affären aufdecken - auch wenn sie das sicherlich könnte -, sondern vor Straftätern schützen – und das ist wichtig.

Maschinen funktionieren heutzutage oftmals sogar besser als wir Menschen. Sie sind schnell, haben eine hohe Treffsicherheit und sie sind nicht bestechlich.
Sie haben kein privates Umfeld, in dem ihnen unsere Gesichter nutzen könnten.
Beim Thema Sicherheit sollten wir keine Angst verbreiten, sondern Mut machen:
Wenn die Gesichtserkennung dafür sorgen kann, dass Straftäter nicht frei herum spazieren, dann ist sie unser Freund, dann passt sie auf uns auf.

Und, der Klassiker unter den Sprichworten: Wer nichts zu verbergen hat, der hat auch nichts zu befürchten … Oder?
Ich glaube, mit der Gesichtserkennung wird es sein wie mit jeder neuen Technologie: Sie wird sich durchsetzen, trotz aller Widerstände.
Und wenn sie erst einmal zu unserem Alltag gehört, werden wir sie gar nicht mehr bemerken.

Anbei eine Auflistung möglicher Kriterien die für die Gesichtserkennung sprechen:
\begin{itemize} 
	\item Erstes Kriterium
	\item Zweites
	\item drittes 
\end{itemize}


\subsubsection{Was spricht gegen Gesichtserkennung?}
Was spricht für Gesichtserkennung?
Mithilfe von Vorrartsdatenspeicherung -> Überwachung

CONTRA: Sehr viel Freiheit für wenig mehr Sicherheit

Es gibt sehr viele 

Tschüss, Privatsphäre. Ich fand's schön. Es war schön, unerkannt über Plätze und durch Straßen zu spazieren, ohne gesehen zu werden.
Jetzt sollen wir gesehen und per Software erkannt werden, erst einmal im Versuch. Aber wir haben ja einige Erfahrung damit, was aus Erfindungen wird, wenn sie einmal funktionieren.
Gesichtserkennung
Gesichtserkennung am Bahnhof Vom Flop der Foto-Fahndung
tagesschau.de

Was da am Berliner Bahnhof Südkreuz ausprobiert wird, macht mich ratlos. Was als Versuchsanordnung daherkommt, hat keine gesetzliche Grundlage.
Wir haben ein Recht, uns privat, ohne Überwachung, anonym in der Öffentlichkeit zu bewegen. Die Sehnsucht nach mehr Sicherheit hebelt dieses Recht nicht aus.
Haben wir allen Ernstes schon nach wenigen Jahrzehnten vergessen, wohin die Kontrolle, ehemals durch Menschen, jetzt durch Maschinen, führt? Sie höhlt eine freie Gesellschaft aus.

Wir übergeben Maschinen den Job, Gesichter in Millisekunden mit Datenbanken abzugleichen.
Mag sein, dass hier und da Kriminelle erwischt werden, möglich, dass sogar einmal ein Terroranschlag dank Technik verhindert wird. Aber der Preis ist enorm.
Ich brauche nicht viel Fantasie, um mir vorzustellen, was mit den Daten über den Sicherheitscheck hinaus angestellt werden könnte.
Gewohnheiten ermitteln, Vorlieben ausspionieren, anhand der Körpersprache Stimmungen herausfinden.

Ruckzuck machen das die Maschinen vielleicht auch ganz selbständig. Und sind dann nicht mehr zu stoppen. Schöne neue Welt.
Lieber Herr Bundesinnenminister de Maizière, Sie sagen: "Unsere öffentlichen Plätze müssen sicher sein" und die neue Technik lasse in der Zukunft wesentlich bessere Ergebnisse zu. Mag sein.
Aber ich bin mir sicher: Unsere Plätze werden (auch mit der neuen Technik) nie sicher sein. Mit ihr geben wir aber sehr viel Freiheit für wenig mehr Sicherheit auf.

Anbei eine Auflistung möglicher Kriterien die gegen die Gesichtserkennung sprechen:
\begin{itemize} 
	\item Massenüberwachung mithilfe von KI
	\item CCC Fingerabdruck nachgebildet -> Gesichtserkennung sicherer? 
	\item Vorratsdatenspeicherung?
\end{itemize}




